<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Elms on Ever Lasting Moment</title>
    <link>https://everlastingmoment.github.io/elm/</link>
    <description>Recent content in Elms on Ever Lasting Moment</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Jul 2019 02:08:16 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://everlastingmoment.github.io/elm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>我用 5G 网络可以干什么？</title>
      <link>https://everlastingmoment.github.io/elm/c361605114-q314766480-a708378659/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 02:08:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://everlastingmoment.github.io/elm/c361605114-q314766480-a708378659/</guid>
      <description>Chaper 0 ——为什么5G升级与3G、4G升级不一样？ 有人说有4G就可以了不需要5G，甚至言下之意连4G都不需要，这个说法属于没有常识。 这么说的主要依据不过是“3G/4G刚出来的时候飞快”，却完全不明白3G/4G的在初期体验的“快”是以容量不达上限为前提的。 基站的频段天然限制了基站能承载的数据流上限，在频率确定的前提下，电磁波能承载的信息量就有一个确定的极限。这意味着在承诺了单连接的带宽体验的前提下，单基站只能连接特定数量的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>历史上有哪些曾风靡一时或被大量使用后被证明是有严重危害的东西？</title>
      <link>https://everlastingmoment.github.io/elm/c361605114-q36125930-a678810521/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 06:28:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://everlastingmoment.github.io/elm/c361605114-q36125930-a678810521/</guid>
      <description>用1岁孩子实验，他的教育方法坑害千万欧美儿童，如今在中国流行 孩子是国家的希望，同样也是一个家庭的希望，很多家长对孩子的未来可谓是操碎了心，如何让孩子成长得更好，也是不少家长头疼的事情，而不少教育学家的理论就成了家长们的金科玉律。然而并不是每一位教育学家的教育理论都是正确的，比如下面这位，可以说，就是一个错误的例子。 约翰·华生是美国著名的心理学家，他的一生就是深受原生家庭的影响，父亲皮肯斯·巴特勒是一位性情暴躁的小农场</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何评价鲁迅这个人？</title>
      <link>https://everlastingmoment.github.io/elm/c361605114-q24070325-a713796953/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 00:38:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://everlastingmoment.github.io/elm/c361605114-q24070325-a713796953/</guid>
      <description>有个故事。有一次鲁迅和许广平在家发生了争执，他就跑到阳台上躺在那里不说话了，周海婴还是个小孩，也跟着跑到那儿躺下了，许广平哭笑不得。先知嘛，都有点怪脾气，甚至暴虐阴郁，有些话还不能明说，愤懑是自然的。我们这种普通人不能用世俗标准评价他们。我看他的文章就好像一个笨学生被一个厉害的老师用棍子打脑袋一样。其实先知型的作家都是暴君，你要真想读懂他们的作品就得乖乖的让他们训斥，鞭打才行，否则就别看。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>基督教的《游子吟》该不该看？</title>
      <link>https://everlastingmoment.github.io/elm/c361605114-q21292982-a695297499/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2019 08:36:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://everlastingmoment.github.io/elm/c361605114-q21292982-a695297499/</guid>
      <description>游子吟是一本方法完全偏掉的书，你可以把它看作一个反面的典型。实质上，它甚至算不上“基督教的”。 这本书的作者大概存着一种“骗人行善也是行善”、“骗人信福音不同于一般骗人”的心态。大量使用不成立的逻辑，去诱导那些看不出这些逻辑错误的人“行正路”。 他所凭仗的主要是两点——1）老百姓对科学家的崇拜；2）老百姓对科学味道十足的高深话语的崇拜。这两者的本质，都是偶像崇拜。也就是自己偷偷爬上偶像崇拜的宝座，然后这位偶像再拿手指向“</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>科普特正教会究竟是不是基督一性论？如果不是它和基督一性论有何异同？</title>
      <link>https://everlastingmoment.github.io/elm/c361605114-q50738356-a696060787/</link>
      <pubDate>Sun, 26 May 2019 14:54:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://everlastingmoment.github.io/elm/c361605114-q50738356-a696060787/</guid>
      <description>差不多看了半学期埃及基督教的各种资料，在这里简要谈一下我自己的一些想法吧。首先关于拜占庭帝国的严酷压迫-埃及宗教矛盾政治化这样的叙事我是不赞成的，埃及的宗教矛盾背后确实存在着大大小小各种政治因素，大到亚历山大、安条克两个教会之间的争权夺利，小到普尔喀利亚女皇与特定主教的私交都对最终的卡尔西顿会议以及整个埃及教会的脱离有影响，但是一味将政治因素扩大化、单一化是不对的。 对“压迫-反抗”叙事的反驳可以参看以下几个回答（我对</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>科学家对科学哲学的理论怎么看？</title>
      <link>https://everlastingmoment.github.io/elm/c361605114-q20696521-a695095041/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2019 15:14:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://everlastingmoment.github.io/elm/c361605114-q20696521-a695095041/</guid>
      <description>教科书要写得好，必然要有非常深的科学史功底。C. Lanczos在一本书的前言里就讲过写教科书的观点： There is a tremendous treasure of philosophical meaning behind the great theories of Euler and Lagrange, and of Hamilton and Jacobi, which is completely smothered in a purely formalistic treatment, although it cannot fail to be a source of the greatest intellectual enjoyment to every mathematically-minded person. To give the student a chance to discover for himself the hidden beauty of these theories was one of the foremost intentions of the author. For this purpose he had to lead the reader through the entire historical development, starting from the very beginning, and felt compelled to include problems which familiarize the student with the new concepts.费曼也写了非常好的教科书。他的第二卷19章关于最小作用量原理的bonus lecture就是一个</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>基督教可信吗？</title>
      <link>https://everlastingmoment.github.io/elm/c361605114-q39953301-a693477816/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2019 03:24:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://everlastingmoment.github.io/elm/c361605114-q39953301-a693477816/</guid>
      <description>1）存在性问题。看起来你并没有直接诉诸于上帝的存在性。事实上，基督教要求你诉诸的也不是一个存在性判断，而是诉诸于“相信”。因此原则上，圣经没有义务为你提供某种物理上的，关于上帝存在的证据。而诉诸于“相信”，意味着（1）你能够去设想这个世界在以“上帝存在”为前提下的存在方式，（2）你不大能够接受那些以“并非上帝存在”为前提的存在方式。那么，现在，我们来看你的问题，大约是“无法设想这个世界以上帝存在为前提下的存在方式”，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>有哪些好吃而且有名的甜点？</title>
      <link>https://everlastingmoment.github.io/elm/c361605114-q20874001-a691521038/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2019 02:10:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://everlastingmoment.github.io/elm/c361605114-q20874001-a691521038/</guid>
      <description>说两个糯米类的传统糕点吧 甑糕（zèng），陕西/关中地区名点，用一种叫做“甑”的古代蒸具演变而成的“甑锅”制作，因而得名。也有人叫它镜糕，不过陕西有另外一种小糕点叫镜糕，和它还是很有差别的，具体的可以百度了解一下~ 甑糕制作原料只有三种：糯米、红枣/蜜枣、红豆。按照糯米-蜜枣-糯米-红豆-糯米-蜜枣层层叠放在碗中，入锅隔水蒸制，正宗的甑糕要文火蒸一夜才好！蒸好的甑糕也秉承了糯米类甜点一贯的特点，软糯黏甜，顶部的枣被推开</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怎样确定你的女朋友（男朋友）是适合的结婚对象？</title>
      <link>https://everlastingmoment.github.io/elm/c361605114-q21778422-a684430223/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2019 15:12:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://everlastingmoment.github.io/elm/c361605114-q21778422-a684430223/</guid>
      <description>有一种非常简单而实用的办法，绝对有效，有空写一下。 这个方法很简单，你要准备好一件婚前协议。 至少要包含以下条款： 1）明确婚前财产、婚内财产的分割。不但婚前财产不参与所谓的共有，婚后双方工作所获取的财产也直接属于个人，不视为共同财产。担当家务要计算报酬，公共开销一人一半，不能支付的部分视为借贷，离婚时应转变为个人债务。礼物应视为接收方的个人财产，没有任何归还义务。 要对财物做出完全的切割，杜绝任何一方搭顺风车的可能，并且做</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>跑马拉松的过程中，大家都在想什么？</title>
      <link>https://everlastingmoment.github.io/elm/c361605114-q308197969-a672878915/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 04:46:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://everlastingmoment.github.io/elm/c361605114-q308197969-a672878915/</guid>
      <description>1公里：跑了42分之一了 2公里：21分之一了 3公里：15分之一了 4公里：差不多10分之一了 5公里：就算8分之一吧，有点累，想放弃 6公里：7分之一了 7公里：6分之一了 8公里：快5分之一了 10公里：差不多4分之一了 12公里：7分之二了 14公里：3分之一了 18公里：7分之三了 21公里：终于一半了 22公里：只剩20公里了 24公里：7分之四了 25公里：差不多8分之五了 28公里：3分之二了 30公里：只剩12公里了 35公里：上次就</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>圣经究竟在讲什么？</title>
      <link>https://everlastingmoment.github.io/elm/c361605114-q31366388-a94717897/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 04:51:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://everlastingmoment.github.io/elm/c361605114-q31366388-a94717897/</guid>
      <description>公元前15世纪，大约是中国的殷商王朝前期。埃及发生了一次民族运动，土著埃及人赶走了当时统治埃及的闪族人王朝。 其中有一批闪族人跑到地中海东岸，现在的以色列、巴勒斯坦、约旦境内。 公元前1385年，他们建立了一个国家。 国家建成后，知识阶级开始追溯民族历史、追封先贤，并且写了很多神谕以证实这个国家的合法性。 他们把自己的历史追溯到宇宙起源、上帝造人，把自己的先祖追溯到这个地方的英雄名人，把建国功臣摩西尊为先知。 这个过程很常见吧</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>徒步西班牙的圣雅各之路（Camino de Santiago）是怎样一种体验？</title>
      <link>https://everlastingmoment.github.io/elm/c361605114-q32280207-a63376793/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2016 12:37:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://everlastingmoment.github.io/elm/c361605114-q32280207-a63376793/</guid>
      <description>在进入 Santiago de Compostela 老城区的石板路上，用各国语言写着歌德的话， “欧洲是诞生在朝圣之路上的。” 作为和耶路撒冷，罗马并列的三大朝圣圣地，从公元9世纪直到今天，Santiago每天都吸引着无数的朝圣者。我们说的 Camino de Santiago 里，Camino是路的意思，他不是指一条路，而是无数朝圣者汇聚而成的法国之路，英国之路，葡萄牙之路，北方之路，银之路等等不同的路线的集合。 法国之路 朝圣的对象是圣徒雅各布，公元44年他在耶路撒冷殉道，800多年后遗体却被</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>